<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on 博客</title>
    <link>https://2016Peter.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on 博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-zn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://2016Peter.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Game trend 3</title>
      <link>https://2016Peter.github.io/blog/game-trend-3/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2016Peter.github.io/blog/game-trend-3/</guid>
      <description>小型独立开发者正在成为创作的中坚力量  Hello Games的《无人深空》实际上是一个工作室延伸出的独立游戏
我们已经看到数字版本的分销以及像Unity这样便利的工具催生出了新一代独立开发者。然而，这一领域也在演变，独立开发团队现在与主机游戏平台以及Steam社区的合作正在创造跨平台大作，而不是提供小众产品。开发者像Mike Bithell, Hello Games, ThatGameCompany 和FullBright可能很小，但他们更像是90年代中型工作室Double A studios的运作方式。为大众市场提供精品游戏。
“我所观察到的一个很大的变化就是独立开发者正在变得更加主流，此前对于他们的定义正在发生变化。”Amazon的 Peter Heinrich在会议上说，“开发正在变得大众化，现在1到2人的开发团队就可以利用他们所需要的资源为更多的受众提供游戏。”
 主流游戏变为服务提供商和平台商  智能手机游戏开发商像Rovio, Zynga 和 SuperCell通过数据分析，相应调整难度，然后提供可下载的附加内容来将他们的游戏变成一个平台，而不是简单的推出续作。现在这一运作方式正融入主流游戏平台以及PC游戏的开发。 “我们开始观察到F2P游戏的设计和思维模式被运用到一些大作之中。”Baverstock说，“开发者正在学习如何运用玩家数据指标来对游戏进行改善。”结果是更多的游戏会像《命运》一样。Bungie开发的以合作为核心玩法的在线射击游戏，工作室有一整个团队致力于观察并诠释服务器数据以及玩家的反馈，以此来调整游戏体验。动视也集中精力定期为游戏提供更新内容而不是出续作。 “留存是关键，”said Heinrich说，“留住当前玩家比获取新的玩家更容易，特别是在渠道获取成本不断增长的情况下。游戏机制汲取了F2p的设计思路，留存曲线开始变成当前的一项重要指标。” Ismail将开发者不停的转换平台和一些其他的趋势归咎为“营收困难”，意思是扣除物价因素，游戏的价格在降低而开发成本却在提高。 开发者为了弥补损失：“高效开发”并出售游戏补丁–通常为DLC、微交易、预购以及特别版本。 实际上，游戏的后续购买和服务提供变得越来越普遍，一年一度迭代变得越来越少，或许仅限于真正的大作诸如《使命召唤》和《刺客信条》。
 电子竞技化身体育赛事  主要的电子竞技赛事像英雄联盟视觉锦标赛吸引了数量巨大的网络观众，何时会变成付费观看？
到目前为止，游戏发行商允许他们的内容在像Twitch和YouTube这样的平台上免费观看，但这一情况可能不再继续。“YouTube上的主播们拥有极高的人气，他们巧妙的以游戏产业为生，并从中赚了很多钱。”Baverstock说，“我们需要找出同样适用于我们的赚钱方式。”当然，任天堂打算和YouTube主播们介绍收益分成计划，却听到一些愤怒抵制的声音——但如果动视、艺电、育碧也这么做，观众也没有办法。
这可能延伸到电子竞技，目前主要的电子竞技锦标赛都是免费观看的。这与传统的体育电视节目是相悖的，体育赛事转播通常通过卫星或者有线电视，对转播权进行收费而且观众是需要付费订阅观看的。职业游戏赛事或许可以从中找到相似的模式。“观看FIFA的比赛需要支付一大笔钱，但在游戏产业则不需要支付任何费用，”Ranyard说。Twitch以及允许合作频道收取订阅费用，美国竞技游戏联盟已经把其可订阅的内容放到自己的电子竞技流媒体平台，相信在未来，会有更多的人这样做。
 众筹的演变：从背离到规范  《莎木III》将要在2017登陆PC和PS4平台，Kickstar功不可没
从大型项目比如《精英：危机四伏》和《莎木 III》可以看出，在正式开发前可以利用像kickstarter的众筹网站检验游戏的受欢迎程度。
随着众筹网站使用方式的演变，我们期望看到更多种多样的尝试。主要的电子竞技游戏像Dota2和《神之浩劫》都通过众筹来提高他们职业赛事中提供的奖金。去年，Valve为Dota2冠军赛通过向玩家销售10美金的电子版邀请赛互动指南建立一个1千万美金的奖池。Hi-Rez在首次《神之浩劫》锦标赛时设立了一个60万美金的奖池，然后利用游戏内购买又额外带来2百万美金。Hi-Rez也会利用游戏内购买进行慈善募捐。
然而，随着众筹的应用变得越来越广泛，更好的管理便成了问题，随之而来的是更多备受瞩目的争议，比如在游戏《上帝也疯狂》中发生的一些不愉快的事情。
“国家最近进行监管，”Harris说道，“起初，FTC（联邦贸易委员会）介入并为Kickstarter的众筹活动制定了一些规则。不只是未完成的项目，FTC判断开发者是否像他们规划的那样去支配资金。这很有意思而且这样的事情会越来越多。”
 老年玩家的增长  随着人口年龄的增长，我们会看到越来越多的人退休后或者说在晚年仍然进行游戏。这对于开发者来说是一个庞大的市场。
帮助人们应对孤单是功德无量的一件事。“我们是作为一个社会的一部分存在，社交对我们来说至关重要，”心理学家Berni Good在会议上谈论老年玩家时说道。“我们知道他们的想法，感受，行为，习惯是如何受到现实，想象或者是他人潜移默化的影响，即使在游戏的中虚拟角色也会对他们产生影响。 作为心理学家我们开始认识到幸福（如何变得幸福的理论）可以通过参与并沉浸在游戏中来获得。关于角色定义的调查研究显示玩家通常会把自己想象成角色，而关于类社会性的调查显示人们对角色做出反应就好像他们是真实存在的。
很快，模拟的社交体验会成为一个庞大的市场，但和现在又有很大不同——更加注重或者扩展老年玩家的生活体验。Good说老年玩家发现他们在和年轻的亲戚进行分享合作游戏时可以扮演重要的角色。“在游戏中加入道德伦理的选择元素，使得年长玩家在情商上表现的更好。“good说，”年长玩家也许不再热衷于他们曾经的兴趣爱好，因为他们不再有年轻时的毅力和能力。电子游戏可以帮助他们，通过玩游戏，年长的人仍然可以从正面、积极的角度影响他人，在生活上有所追求。”
 面对批评  随着玩家和开发者之间的交流越来越频繁，工作室要对大量的吐槽和辱骂敞开心扉。在未来制作游戏很重要的一点就是学会如何正确地处理这些反馈。在Brighton开发者会议上，Gearbox Software 的首席执行官Randy Pitchford提倡试着像对待粉丝一样对待反对者并从他们的言行中获益，“如果他们喜欢或者讨厌我们所做的，那说明我们还是影响了他们。”
Vlambeer的Rami Ismail在他的演讲中陈述了另一种不同的视角，“你需要每一个消费者，”然后展示了一份非常无理的邮件，“我不需要他。”他总结谈话时使用一个相似的观点：“不必只是因为他们会付钱就接受他们的一切。”
 平台转换  在大会的主要演讲中，Ismail提到他所称之为的平台转换，意为开发者从一个平台转移到另一个平台。会议中的很多演讲都谈到不同平台之间的转换问题，Relentless Software的 Andrew Eades从一个主机游戏超级巨星变成移动游戏的崇拜者然后又变了回去，据Ismail说，他发现了一个规律：开发者从移动平台转向PC是因为更低的用户获取成本，从PC转向主机是为了更好的创新，从主机转向移动是因为想制作更多便宜的游戏。 此外，Ismail说因为PC的消费者分为两类，一些人在首发进行抢购，另一些则等待游戏在Steam上架。我们成功的在PC市场上创造了鲸鱼玩家。换句话说，PC游戏开发者或许开始像智能手机游戏开发者一样思考，尤其是发掘出一小群高额付费的粉丝。
 VR和AR的商用化  像Oculus Rift这样的虚拟头戴设备可以彻底改变玩家在交互世界中的体验</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《超级马里奥制造》玩法</title>
      <link>https://2016Peter.github.io/blog/super/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2016Peter.github.io/blog/super/</guid>
      <description>《超级马里奥制造》是一款由Nintendo制作并发行的角色扮演游戏。在这款游戏中，你可以创造属于自己的《马里奥世界》。游戏将会包含复古的《马里奥3》以及《马里奥世界》的艺术风格，在创新之余更会带来一种童年的感动。今天小编给大家带来的是《超级马里奥制造》玩法及关卡试玩心得，快跟小编一起来看看《超级马里奥制造》好玩吗！
　在2D马里奥作品看起来越来越没落的今天，老任的《超级马里奥制造》重新定义了2D马里奥作品的意义。自己创造，自己玩耍，自己被虐……无论是从游戏性上，还是硬件应用上，《超级马里奥制造》都算作为WiiU平台量身定做的顶级大作。
　每个玩家都有建筑师的梦，玩家们在体验游戏过程中，不免会想如果自己创建关卡会是什么样子。《超级马里奥制造》就是单纯为创造者服务的。我本身曾是《新超级马里奥兄弟》系列修改版Mod的制作人，本身对马里奥关卡的制造了解非常透彻。玩家们对关卡设计以及分享的热情，远高于单纯的体验游戏制作人制作出来的成品。
　这次《超级马里奥制造》的重头戏是创作。游戏开始会手把手教玩家如何去创作自己的关卡，并教玩家如何通过调试让关卡达到自己想要的水平。关卡中的所有布景的刻画，比如地板、天花板、管道、桥，还包括敌人的部署，都交给玩家去做决定。你可以把关卡设计成奖命蘑菇，无敌星星满天都是，也可以设计成满地食人花让人不知道在哪里落脚。一切的一切，均由玩家自己决定。
　如此高自由度的玩法，配合上马里奥这个金字招牌，光是这两个要素就足以决定《超级马里奥制造》是一款成功的作品。
首创的组合机制
　虽然乍一看，《超级马里奥制造》就是让玩家可以自制传统2D马里奥作品。但是实际上，在马里奥制造中，我们可以创作原来2D马里奥作品没有的场景。这些得益于《超级马里奥制造》中的组合系统。
　在创作关卡中，这种组合搭配可以让关卡设计千变万化。诸如乌龟头上顶个炮台，管子里面走出无敌星，吃了超级蘑菇的骷髅龟，带了翅膀的鱼等等，我们都可以凭借自己的想象力去组合。这些组合要素大大提升了关卡的随机性与可玩性。在顶砖块或者过管子之前，玩家根本不会了解里面到底藏着怎样的玄机。
丰富的场景
　游戏中包含四个版本的马里奥风格，分别为初代马里奥、马里奥3代、超级马里奥世界和新超级马里奥系列。每个风格还包括几种不同的背景，比如平原、水下、洞窟、鬼屋或者城堡。
　不同版本的马里奥之间除了画风不同以外，玩法上也有很大的区别。其中最新的新超级马里奥风格包含的要素最多，玩家在新超马题材的关卡中可以做跳墙壁、三段跳、旋转滞空等操作，可玩性最高。在马里奥3和马里奥世界的关卡中，玩家能设定特定的狸猫装和斗篷装。而初代马里奥支持Amiibo服装的导入。可谓每一款马里奥风格的场景都有它独特的玩法与魅力。
强大的社交网络分享功能
　如果只是自己制作关卡，自己玩，未免会感觉有些无聊。哪怕说周围有些小伙伴一起玩，或多或少也有些局限性。但是如果玩家制作的关卡可以发布到全球各地，那么游戏的意义就完全不一样了。
　《超级马里奥制造》中，社交方面主要包括两种玩法。第一种是限定命数过关，限制100条命通过系统随机抽取玩家的关卡；第二种是自由选择，通过自己关卡上的特征码，玩家可以寻找自己想玩的关卡，也可以将自己的特征码分享给别人，让别人去游玩。总之，抛开任天堂服务器不稳定的因素以外，这一套社交系统的存在是非常重要的。
　- 没有存档点
　虽然玩家可以自定义游戏长度，但是过长的关卡中间没有任何存档点设置不免会给玩家的激情有所打击。《超级马里奥制造》中没有存档点可以设置！也就是说任何关卡必须一次性从头打到尾才算过关，这也就导致了为什么“毒图”在游戏发售之后那么泛滥。对于一些重（中）度（毒）玩家还算好说，他们会觉得这样的设定对自身实力是种挑战。但是对于休闲玩家，或者说对马里奥系列操作起来不是很顺手的玩家来说，这样没有存档点的设定会让他们感觉非常的反人类。
　- 仍缺少2D作品一些经典元素
　斜坡，斜坡，斜坡！重要的事情说三遍。在《超级马里奥制造》中，斜坡这一种经典的设定没有办法实现。一切元素均以格子为单位，不能创作斜坡的场景。从游戏性上来说，以往2D作品那种斜坡滑行，也就不存在了。
　不仅单纯地取消了斜坡的设定，还有很多之前拥有的经典元素没有加入到本作中来。场景上来说，我们没有看到水陆并存的场景，秋千藤蔓的场景……角色道具上来说，我们没有看到冰花，没有看到青蛙装……敌人设定上，我们没有看到大嘴鱼，没有看到库巴七子……可见深层次看这款马里奥作品的话，有一点半成品的影子，希望之后会有DLC或者续作完善这部作品</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>程序员的忠告</title>
      <link>https://2016Peter.github.io/blog/xinde/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2016Peter.github.io/blog/xinde/</guid>
      <description>展望未来，总结过去10年的程序员生涯，给程序员小弟弟小妹妹们的一些总结性忠告。
走过的路，回忆起来是那么曲折，把自己的一些心得体会分享给程序员兄弟姐妹们，虽然时代在变化，但是很可能你也会走我已经做过的10年的路程，有些心得体会你可以借鉴一下，觉得说得有道理的你就接纳，觉得说得没道理的，你就抛弃，以下是我发自内心的，给大家的忠告，特别是针对那些小弟弟妹妹们。
自己的户口档案、养老保险、医疗保险、住房公积金一定要保管好。 由于程序员行业每年跳槽一次，我不隐瞒大家，我至少换过5个以上的单位，这期间跳来跳去，甚至是城市都换过3个。还好户口没丢掉，其他都已经是乱了，好几个城市里，都有交过三金，甚至是一个程序的2个区里交的都有，那些东西，10年后，会变得很重要。你买房子若有公积金，可以取出来，贷款利率也会比较低一些，有孩子了，还需要上学，生病了还需要医疗保险。
特别是买房子时，你要商业贷款与公积金贷款的利率差别还是很大，有可能会有10万的差距。你平时都注意这些，会给你带来的损失会最小，例如每个月缴纳300元的公积金，公司也缴纳300元，你一个月能存下来600元，一年就是7200元，10年就是72000元。我以前都忽视了这些，到我需要买房子时，公积金里可能只有几千元，10年很快就过去了，结果我没能存下来多少公积金，医疗保险，养老金等更别提了，都已经稀里糊涂了，这些损失10年累加起来，是很庞大的数字，大家要注意，跳槽换工作时也要保护好自身的利益，现在房价很贵，你可能是跟我一样，大山里出来打拼的娃子，家里也没有丰厚的积蓄，只有靠自己拼搏，买房子是人生的一件大事，等你到了10年，才想到这个事情，已经晚了，特别是孩子要上学，上幼儿园等，需要户口啥的都要齐全。
不要轻易换笔记本电脑，不要跟潮流，不要买过多的电子产品，不要过于频繁的更换手机。 这方面我的经验教训也是惨痛的。我大概前后购买过5-6个笔记本，以前的都是1万多元一台，最近买的是一台是1万多给女朋友的，自己买了一台是7500元左右，手机大概换过接近10个了，这些钱加起来也足够有10万以上了，你可能一不小心就购买了这些电子产品，但是时间长了，你一回过头来想想，你为什么赚得也不少，但是为什么还是那么穷，是因为你购买这些电子产品花费了过多的金钱了，平时笔记本啥的贵重物品要保护好，我一个同事不小心丢了2台笔记本电脑，接近2万的损失啊，你净赚2万，不是那么容易的，这个窟窿不是开玩笑的，我曾经也被人偷了一个崭新的笔记本，损失1.5万左右，更糟糕的是最新的代码也丢被偷了。
这年代外语、学历、职称、驾驶证还是蛮重要的。 想找高薪，外资企业是正确的选择，在同样的打工里，外资企业的收入普遍是高的，我就想不明白，我们的赚钱能力怎么就比不过人家了，社会不断发展，将来可能去外国就像串门一样了，也说不定的，外语好将来的就业机会也会更多更广一些。 学历并不代表啥，但是学历也是敲门砖，例如有300个应聘者，那至少重点本科以下的，统统不看了，因为实在是来不及看了，你再厉害也被挡在机会的门外了，同样有时候你想改行什么的，职称也很重要，最起码评个中级职称，说不定还有机会能进入大学或者政府部门还是有可能性。
若有充裕的时间，应该把驾驶证考了，因为你越到后面越忙与工作家庭，没机会学车了也说不定的，平时也别光顾拼命工作，工作10年后你才发现，原来身边的人都至少硕士学历了，你被社会自动淘汰了，我现在就有这个感觉，虽然我带过很多硕士，他们的就业机会比我还好，经常能进入名牌企业，我也一直进不去。
不要谈过多的女朋友，谈女朋友要看准，下手要稳准狠。 我谈过2个女朋友，平均每个女朋友身上的开支前后大概会有10万左右，还好我不用谈第3个女朋友了，若投资失误，那也是很残忍的，谈女朋友也会消耗很多时间精力、还会消耗很多金钱，实话的讲的确是这样的，人家女孩子也值钱啊，凭什么就那么轻易的跟你啊，我跟第一个朋友分手时，我的生活至少是倒退了3-4年，一切从零开始，一切从头开始，我劝大家谈女朋友是人生最大的一笔买卖，投资失误会有惨痛的后果，不仅仅是金钱上的损失，更会有精神、心灵上的沉重打击，大家要学会珍惜女朋友，要学会哄好女朋友，让老婆开心每一天，虽然鱼儿上钩了，不用再下鱼饵了，偶尔也别忘记放点米，这个鱼要是脱钩了，那不是开玩笑的。
工作不要更换得太过于频繁，选好了行业方向最好别更换太频繁。 换工作，换行业方向，就像熊掰苞米一样的道理，有时候是丢了芝麻捡西瓜，有时候是丢了西瓜捡芝麻，这个道理我就不多讲了，大家都应该能明白的。
要对身边的人好，要得到老板的信任、同事的认可及支持、珍惜良好的工作环境。 有个朋友的QQ名字很有意思，“只爱陌生人”，陌生人是很有意思，但是最关键时刻，还是需要靠非陌生人，你每天跟同事一起生活，要维系好身边的人。你的成功与失败，往往是你身边的30-40个人决定的。你就是世界首富，他身边也是那么不超过100个人的在左右着他的生活，当你工作10年了，没一个老板信任你，没几个要好的同事朋友，那你惨了，你在这个世界上已经是很孤单了，你的收入，其实大多是来自这些身边的朋友给你介绍的生意，不大会网上掉几个馅饼的。 现在你身边的人有可能在不久的将来，给你提供很多好机会。
钱很重要，但是生活质量比钱还重要，工作是很重要，但是家人比工作还重要。 钱不是万能的，但是没钱是万万不能的。钱赚了，身体夸了，全送给医院了，钱赚了，身心疲惫了，人活着为了啥？不就为了开开心心生活嘛？工作重要，但是失去了家人的爱，失去了女朋友，失去了老婆孩子，那这个工作有啥用了？工作很容易就换了，家人是换不了的，老婆不是想换就换的，孩子不是想换就换的，连自己的家庭都不负责的人，怎么可能对公司负责呢？我一直是这个观念，来面试时觉得工作更重要的，我们一般不录取的，那太假了，或者太不懂事了。
工作累了，也别太贪玩，有时候还是需要多想想如何才能赚钱。 时间一晃就过去了，工作累了是可以适当放松，但是别太贪玩，10年很容易就过去了，10年后你要买房子，要娶老婆，要买车子，要生娃娃，身体也会变得脆弱一些，需要良好的生活习惯，也经不起通宵了，通宵一次，你要低迷好几天才能缓过劲儿来，跟20刚出头完全不一样了，用钱的地方多了去了，父母也会变得更老一些，可能也需要你的照顾，整个家子都指望你赚钱，别到了这个时候，你才意识到赚钱是那么的重要，更何况现在城市的房价，动不动就是100万，加上按揭的利息，你很可能需要支付150万。还可能需要装修，买车子。可能你身上的压力是200万。别觉得谈钱就俗，你要学会赚钱，要有个需要赚钱的良好意识，当然你出身富裕家庭，就不用考虑这些因素了。
每天一点点进步，每月一点点积累，要敬业要爱业，我们给别人提供的也是服务。 总有一天，你也会有累的时候，你也会有老的时候，这时候，你要靠啥呢？就要靠你平时的积累，你10年的积累，可以打倒很多竞争对手，他们再厉害，再怎么样，也很难抵得过你10年的积累，特别是后面5-10年的积累，成果会很明显，前面的1-5年，算是做软件的入门吧，除非你有高人指点，那可能2-3年就可以修成正果，软件在将来还是会值钱的，以为生活会越来越智能化，越来越数字化，软件的需求还是很有前途，最起码未来的10-20年里不用太担心失业问题了。
对程序员来讲，开发思想、架构、代码就是财富，别老丢弃你的劳动成果，要学会保护你的劳动成果。 我大概7-8年前的代码都在手上，经常改进来改进去，维护来维护去，在一定的程度上，让我生活轻松了不少，因为我不用什么都从头来过，我只要痛苦一次，以后就要反复重复利用，软件的价值在于重复利用，而不是每个东西，都从头开发，那永远也是辛苦的程序员，这个生活质量就别提了，不管自己的代码丑还是拿不出手，要学会精心维护，每天改进一点点，每个月一个小进步，每年一个大进步，多年的积累是宝贵的，这个早晚也会给你带来丰厚的收益。
当程序员要防止原地踏步，不是工作年限长了，经验就丰富了，能力就强了，年纪越大工作越难找。 我有一个朋友跟我开玩笑，工作5年的人，可能能力差距会很大，为什么呢？因为第一年他们干的事情都是一样的，都写程序了，2个人可能由于价值观不一样，5年后差距会很大，甚至是大到无法追赶的程度，为啥？因为还有机会的因素在里面，有的人干了5年，还是在原地踏步，天天只会写那些添加、删除、修改的代码。那你得注意了，需要不断的提高自己，才是硬道理。例如你会SQLServer，那要试着学习Oracle，你是做C/S的，那得需要提高到B/S的，你是做单机软件的，那得需要提高到网络软件，你只关注自己的工作的，需要学会管理，关心他人的工作。你是当程序员的，要试着提高当项目经理、部门经理，公司的总监等等，人有野心有目标才会不断进步，最俗的为了多赚钱，提高工作职位工作岗位，工作单位，也是可以理解的。
年纪越大工作越难找，例如3-4千的工作是随便找找，玩一样，但是你30过后，最起码要找月薪上1万的工作，这样的工作是机会也少，一般小公司也给不起，还得找个好公司才可以，好公司又不是天天招聘人，天天缺好的工作岗位，说不好听点儿，小公司的老板才赚多少啊？他来钱也很不容易的，小池塘就不好容得下大鲨鱼了。
当创业的收入比打工还少时，那就别创业，要找比自己能力强的人创业，你不会吃亏。 创业的收入，比打工还少，那就是瞎扯蛋，恶搞。创业的真正意思并不是要你去吃苦没钱赚，那是忽悠无知的人的。当你创业时的收入，比打工还多，那你可以考虑创业，没有工资什么的，股份啥的，都是瞎扯蛋。 不要跟自己能力还弱的人一起创业，那损失最大的，很可能就是你，要创业，也要找比自己强的人一起创业，最起码赚不到钱，还能学到不少。不会有过多的损失。别热血一沸腾就创业了，创业了，也别烧自己的钱，家人的钱，那是很不抗烧的，没几下几十万就烧干了。
其实打工，也是创业的开始，每个月都能拿到钱，还可以学到知识，什么公司的股份都是空话，没几个小公司能成功，开起来了也走不了3年就分家了，都忽悠小孩子玩的，除非真的有科技含量或者是客户资源的，否则股份是一文钱不值的，就算创业每个月也按时拿工资才是硬道理。
未来的生活节奏会更快，生活压力会更大，竞争会更激烈，社会服务体系会更完善。 在未来，我们享受良好的服务的同时，也会为别人提供更良好的服务，需要在技能上还是服务质量上的要求会更高更严格。平时要注意提高自己，不要被时代淘汰掉，我从小的朋友，一波又一波被社会无情的淘汰了，很小的时候，我出生在大草原与大山的交界处，我小时候的玩伴，还在大山里，我跟着家人杀出来了，我小学、中学、大学、工作上的、这10年，我一直很坚强的拼搏下来，很不容易的在杭州立住脚了，说实话，参加工作后的十年，也是不断拼搏，不断提高的十年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>长寿IP“超级马里奥”的圈层文化经营之道，能否移植到中国？</title>
      <link>https://2016Peter.github.io/blog/supermario/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2016Peter.github.io/blog/supermario/</guid>
      <description>真正对圈层文化的经营，并不是简单对一个文化符号在不同领域的商业潜力挖掘，以消费圈层的热诚来实现对IP的反哺；而是靠这个文化自身持续的创新，从而一次次的唤醒与圈层的互动来实现的。
笔者从来就不是一个资深的游戏玩家，但也因为近水楼台，亲历过号称全球最大的电子游戏展会Gamescom（科隆国际游戏展是一个集中了游戏硬件、软件、信息软件和设备、相关媒介和服务等的大型国际展会，自2009年起每年8月在德国科隆举办，钛媒体注）。
这次经历，代表了我本人对游戏路人转粉的时间节点，但并不是因为育碧、暴雪这些人满为患的展馆里光鲜夺目的游戏设计，也不是Oculus、HTC带来的当时还属于热门概念的虚拟现实技术，而是因为一个没什么人问津的小展馆——在那里展出的，是红白机里的《魂斗罗》和个人电脑版的《迷宫战争》&amp;hellip;&amp;hellip; 就在这些画面与记忆产生共鸣的时候，他们商品、消费品的属性才被淡化，一个更有生命力的文化符号呈现了出来。
所以，我想要讨论的圈层文化的经营和它对游戏IP的反哺，并不只是横向作用在这个IP上的延展和传播，而更多是用以不断深化这个IP的迭代和传承.
而我要举的例子也很简单，就是30年里一直活跃在游戏世界里的任天堂长寿IP《超级马里奥》。
“超级马里奥”是日本任天堂公司在上个世纪80年代推出的游戏人物，起初是在宫本茂街机游戏《大金刚》中出现的一个配角。
1985年9月13日，任天堂正式以这个蓝色工装背带裤加小红帽的布鲁克林水管工为主角，推出了马里奥系列的第一款游戏《超级马里奥兄弟》，从此开启这个游戏界超级IP一路所向披靡的成长之路。
根据维基百科公开数据，《超级马里奥》系列游戏以5亿8千万套的销量成为世界电子游戏史上最畅销的游戏，其净收入高达200亿美元。
而马里奥并不仅仅存在于电子游戏领域，相反在多元的文化领域有巨大的存在感。简单来说， 人们或许不一定买了 NS，或许并没有玩最新版本的《超级马里奥·奥德赛》，但是绝大多数人即使不玩游戏，也不会对马里奥陌生。
“马里奥”系列游戏不仅使任天堂在软硬件上大获成功，“小红帽”和“小绿帽”的影响力更是远远超出了游戏领域，成为一种特有的文化符号，成为任天堂最宝贵的资产之一。
目光回到互动娱乐市场同样发达的中国，类似ChinaJoy等大型游戏展会影响力极大，有志于打造圈层文化的游戏产品也比比皆是 。
诞生于韩国、在中国被腾讯这家游戏产业巨头发扬光大的《地下城与勇士》（以下简称DNF），算是其中的佼佼者。
从腾讯正式拿下DNF的代理权、开启国服公测算起，到2017年，已经运营了九年时间，一度在端游市场占据高地。正如这篇钛媒体的专访文章所透露的，从动漫到文学作品，DNF一直在尝试多题材的跨界游戏IP开发，成为在ChinaJoy上最能唤醒粉丝、具有文化感召力的游戏之一。
不可否认，在游戏用户“喜新厌旧”的残酷产业里，DNF不再被产业和媒体频繁提起；但让人意外的是，其活跃用户数在近几年依然获得了持续增长。今年11月，一年一度的DNF嘉年华再度举办，展示了DNF粉丝的文化氛围。
这得益于腾讯的DNF运营团队在IP运营上的策略选择。构建和经营游戏IP有漫改、赛事运营，及异业合作等多种选择，但DNF把运营的侧重点放在了向用户输出更多价值、经营圈层文化上。和超级马里奥一样，走出了一条属于自己的圈层文化繁荣之路。
归纳来看，马里奥式圈层文化能打造的如此成功，可以说是以下三个方面合力的结果。任何一个拿出来，都可以对中国游戏市场IP提供有价值的参考：
打造商业链以带动消费
《超级马里奥兄弟》一经推出，就因为其趣味性和操作性一炮而红，在日本本土的销量达到了681万套，凭借着其对任天堂红白机的量身定做，这款游戏的成功也极大地带动了任天堂娱乐系统NES的的销售，甚至在当时低迷的美国市场，也让美国任天堂NOA三年内就将年度家用主机市场的销售额提升至4亿美元。
受这一成功的商业运作的启发，随后任天堂每推出新的游戏机，都会率先推出一款马里奥游戏，如1989年与掌机Gameboy同时推出的《超级马里奥乐园》和2004年配合任天堂DS游戏机发布的《超级马里奥64》。任天堂似乎从一开始就在试图发挥《超级马里奥》的商业价值，以游戏本身的吸引力带动其游戏硬件的销售。这也可以看作是《超级马里奥》与其圈层的一次相互影响而实现的商业转化。
圈层的商业价值当然不止于此，玩具、漫画、电影、旅游，如今被各大游戏IP争相实践的衍生品开发和商业链打造，《超级马里奥》一项也没有落下，而且还是在那个信息技术和大众文化并不如此发达的年代里。
而稍加回顾历史可以发现，在美国和日本，第一部游戏改编电影也都是《超级马里奥兄弟》（Super Mario Bros.）；在1993年上映的《超级马里奥兄弟》喜剧科幻冒险电影，1990~1991年间美国勇士漫画出版的《任天堂动漫系列》，1992年漫画艺术家野泽查理创作的漫画集《超级马里奥的冒险》，都称得上漫影产业里的佳作。
除此之外，任天堂 Amiibo 系列手办模型中常年有“马里奥”频频亮相，东京品川区也因为马里奥赛车体验成为了旅游热点。任天堂为“马里奥”深入人心的形象快速匹配了衍生品的开发，在受到广大马里奥粉丝追捧和消费的同时，也在频繁深化《超级马里奥》在整个圈层中的影响力。
在中国本土游戏产业，像“马里奥”一样，通过衍生媒介的开发、衍生产品的打造实现游戏IP再变现的方式，可以说是殊途同归的。
拿DNF这款游戏为例，其在多元化的跨界IP开发上探索已久，探寻游戏产品之外的变现能力，从小说改编、动漫授权、音乐原创版权再到原创艺术作品创作，DNF进行了很多尝试。2016年7月，基于DNF世界观改编的小说《最后一个使徒》上线，一直排在起点文学平台（现归于腾讯阅文集团旗下）玄幻类作品的前十；原创作者以连载漫画《勇士的意志》的形式参与到DNF游戏的“共创计划”中，阅读量突破了1亿&amp;hellip;&amp;hellip;
尽管游戏产品的IP跨界，多非以营收为目的，但其中也不可或缺完整的商业链条，以此带动游戏粉丝的更多消费可能。
圈层互动以巩固文化定义
品牌文化的形成，当然不是一个单项输出的过程，所以要为这个IP构建起一个文化定义，需要受众的参与。在游戏业，简直没有比游戏赛事更能提升参与度的方式了。
拿任天堂的例子来看，这家公司在1990年就开办了第一场世界范围内的《任天堂世界冠军杯》，三个游戏类目中其中一个就是《超级马里奥》。时隔25年，2015年任天堂冠军杯再次举办，虽然赛事并没有如《星际》、《魔兽》一般上升到奥运赛事的高度，也成为了难得汇聚世界各地任天堂游戏的发烧友同台竞技、交流心得的盛事，而正式这种参与感，缔造了这个圈层内最基础的文化认同。也许正是意识到了游戏赛事对圈层文化构建的巨大的功用，2017年冠军杯再次回归，而《超级马里奥》始终都是类目之一。
在线下赛事的运营方面，DNF中国团队也积累了大量经验。运营九年时间里，从格斗大赛到职业联赛再到F1天王赛，DNF在游戏赛事体系构建上做出了持续的创新尝试。
在DNF职业联赛上，中韩两国职业选手直接对决，在不同打法风格的激烈交锋中展现DNF电竞的魅力。由于该赛事较强的观赏度，截止2016年已成功举办四届。当游戏粉丝们通过赛事“升级”成为DNF职业选手，让粉丝体验在虚拟世界和现实世界中建立了连接，这是典型意义上的“圈层互动”。
圈层互动的另外一层含义，则是核心玩家或用户可以直接进入到 IP 内容衍生品的产业链中。
提到《超级马里奥》，绝不能忽略其粉丝近藤浩治为《超级马里奥兄弟》量身打造的背景音乐，这首曲目毋庸置疑地成为了《超级马里奥》的标志，也吸引个无数个版本的改编和创作，不仅有粉丝为这首曲目填了词，1986年以《Go Go Mario》发行，更是有个大交响乐团无数次将该曲目搬上舞台。
这时候的这个圈层，已经不再是被动接受《超级马里奥》产品的消费者，或是被组织起来的参与者，而是更主动加入到这个文化构造体系中的创作者。
同样的，基于圈层互动而生的“共同创作”模式，也是DNF在圈层文化经营上重要的一环。
DNF中国团队在2017年正式推出了“阿拉德创造者计划”，通过授权-合作的模式，从DNF粉丝圈层中挖掘 KOL，发现并孵化优质的内容生产者，从漫画到音乐作品形态丰富。“阿拉德创造者计划”目前已小有成绩。例如，共创优秀作者wlop的插画集《赫尔德故事》累计曝光超5000万；岚缘的连载漫画《勇士的意志》阅读量突破1亿，粉丝口碑极佳，都在持续连载中。
《超级马里奥》任天堂官网
持续创新以延续品牌生命力
做到了品牌衍生、圈层互动，但笔者看来，真正让《超级马里奥》IP长盛不衰的最关键因素还没有说到。
先给大家列一个单子：电视荧幕上先后出现了1989年以《超级马里奥兄弟》为基础的《超级马里奥兄弟，超级秀!》，1990年以《超级马里奥兄弟 3》为基础的《超级马里奥兄弟3的冒险》，以及1991年以《超级马里奥世界》为基础的《超级马里奥世界》……
写到这里，你可能发现了，《超级马里奥》的运营，并不是围绕着一款游戏在做文章，而是随着时间的推移和技术的发展，不断在《超级马里奥兄弟》的基础上推出新的游戏产品，在已有圈层的基础上构建属于不同时代的新的圈层。
换言之，仅有品牌是不够的，如果品牌失去了与圈层持续互动的能力，寿命必然不会长久。
与现代很多游戏的性质不同，《超级马里奥》IP迅速的创新和迭代也得益于他只是一个简单的人物，也没有复杂的故事，所以他具有超强的可塑性。
跟对游戏载体变迁，任天堂这家公司也在尝试将《超级马里奥兄弟》游戏主线移植到不同游戏系统，这背后，其实就是“编写新的故事”，丰富这个IP的内核。《超级马里奥》系列至今包括了84款游戏。
动作类游戏有市场，任天堂就制作《马里奥赛车》；运动类游戏更火，任天堂就制作《马里奥医生》；角色扮演类开始盛行，任天堂就制作《纸片马里奥》；3D视频技术发展了，任天堂就开发《马里奥3D世界》；手游成为主流，任天堂就开发《超级马里奥酷跑》……可以说是非常的与时俱进了！
从马里奥在1985年诞生至今，任天堂从来没有放松过对马里奥系列游戏的创新和开发，而正是这样长年豪无间断的经营，才让“马里奥”质变成了大多数人的一种共同认知，成为了很多代人所熟知的大众文化形象，可以不自发不刻意地唤醒大众的理解、共鸣和互动。
如今，马里奥不仅是全球各种嘉年华和cosplay秀场的常客，是时尚设计中从不曾被淡忘的文化元素——如果你看过视觉艺术家Cory Arcangel的重组视觉图像作品《Super Mario Clouds》，或是听过陈奕迅2007年发行的粤语歌《玛利奥派对》的话。
马里奥的“圈层”，已经不再是一群小众的文化崇拜者制造的一个相对封闭的社区，其覆盖范围之广已经将大众变成了一群接受他的存在、甚至将它传唱下去的传播者，就如同100年后仍然被每一代人所认识的白雪公主或是莎士比亚，被赋予了可延续的生命力。
2015年Gamescom现场 因此，笔者认为， 文化发展的精髓始终在于创新。
真正对圈层文化的经营，并不是简单对一个文化符号各个领域商业潜力的深挖，以消费这个圈层的热诚来实现对IP的反哺，而是专注于对这个文化自身持续的创造力，从而不断开发新商业机会，并通过一次又一次地唤醒与圈层的互动、共同推进文化的繁衍来实现的。
而这样形成的用户圈层也不止是空间上不断壮大的一批又一批粉丝，而是时间轴上一代又一代的受众，共同将这个IP的生命延续下去。
当年，笔者在Gamescom走过的最后一个展区，正是任天堂以《超级马里奥》30周年为设计场景的展位，台上正在进行一个有关于马里奥的游戏抢答，参与游戏的是一位中年的父亲，和他年幼的儿子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game trend 2</title>
      <link>https://2016Peter.github.io/blog/game-trend-2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2016Peter.github.io/blog/game-trend-2/</guid>
      <description>重视观众体验  在Twitch（每月平均1亿2000万的观众）和高人气YouTube主播越来越流行的年代，考虑如何将游戏做的即好玩又好看对于开发者来说变得越来越重要。“统计显示，比较玩家们玩游戏和观看游戏视频的时间，观看游戏视频时间的占比在迅速增大。”拥有丰富行业经验的小型发行商Chilled Mouse的创始人的Ian Baverstock说。“就好像音乐产业中的MTV一样，突然间你需要有一些人们喜欢观看的东西。在未来的18个月，我们将看到更多的开发者开拓这一领域，并将他们的游戏特别针对YouTube主播及观众。
这其实已经发生，独立游戏《模拟山羊》, 《萌萌小人大乱斗》和《极速奔跑者》通过有趣的游戏合作模式、搞怪的图片以及一些搞笑的视频来直接吸引玩家到YouTube和Twitch观看相关的游戏内容。
Sony Worldwide Studios的Dave Ranyard想象今后的游戏极有可能将视频教学、视频引导以及制作视频的工具并入游戏本身。这样的话玩家就不需要在游戏外寻找提示、技巧和攻略视频。
 透明化的游戏设计  荷兰开发者Vlambeer在Twitch上放出他们游戏《天空骑兵》的开发过程，让他们的粉丝可以用一种幕后的视角来观看创作过程.
开发者过去三年来一直使用像Kickstarter这样的众筹网站来为新项目筹集资金并且建立一个专用的社区。此外，像“Steam抢先体验”和”Xbox预览”这样的计划允许玩家在游戏完成制作前购买，并使玩家对于游戏的开发拥有发言权。随着小型工作室摆脱传统发行模式的束缚，并在新的项目立项前寻求资金保障，这会变得越来越普遍。
我们也看到更多的工作室努力使他们的开发过程更加透明，甚至有可能在办公室直播。“这对我们来说很难，但真的很有用。” Hi-Rez studios的Todd Harris说，“想想Vlambeer，他们在网上直播开发过程。他们吸引了12000订阅者每月付费观看直播，这本身便产生了巨大的收益，而且他们随时和观众保持密切的交流。当游戏发布时这些人都变成了忠实的粉丝。
Rami Ismail说我们期望游戏行业生态的改变会对游戏类型产生影响。例如，他指出roguelike游戏（roguelike指一种RPG类型游戏，通常包含以下特征：随机生成关卡内容、回合制、游戏物品作用不恒定、死后角色消失）会变为一种越来越流行的游戏类型，因为人们喜欢Steam “抢先体验”服务，而且roguelike游戏在“抢先体验”上表现的很好。
然而，Failbetter Games的Alexis Kennedy认为剧情游戏设计师也可以从这一服务中有效的学习。在他的演讲《Choice, Consequence and Complicity in Interactive Stories》中，他承认剧情游戏在“抢先体验”上面要比沙盒游戏难卖。有几种让“抢先体验”的剧情游戏变得畅销的方法：先给出开局和结局，这样最起码可以保证玩家能够完成游戏，公开你的游戏节点，并且注意要确保游戏从一开始就已经参与的玩家和刚刚进入游戏的玩家都能体验到游戏的乐趣。
近来，Ismail认为，Steam平台的退款机制可能影响剧情游戏的长度。无论玩家是否会在完成游戏之后开始对简短的游戏提出退款要求，开发者都会担心这样的事情发生并停止开发简短的游戏。
 玩家化身创造者  任天堂即将推出的游戏创作平台：马里奥制造
玩家在未来不仅仅是观察开发游戏，他们也会做出自己的贡献。Kickstarter上面越来越多的众筹项目在开发过程中让支持者扮演创作者的角色，他们可能为游戏配音或者帮助编曲。我们也会看到一个易用的地图编辑器的作用，就像《马里奥制造》,《火线迈阿密2》和《毁灭战士》，它们提供了功能强大的创作工具，让玩家可以制作他们的关卡并在网上分享。
当然，游戏模组一直是PC游戏很重要的一部分，但玩家生成的内容将很有可能会对主机游戏产生冲击，开发者将新内容外包给忠实粉丝的创作模式将开拓出一个全新的领域。我们甚至可以看到在Steam创意工坊的最新版本中，允许游戏模组制作者向其他玩家销售他们创作的内容。
 创作人共享工作空间  在《Killing the “Lucky Indie” Myth: How to Build a Sustainable Micro Studio》（YouTube视频演讲）中，来自Machine工作室的Simon Roth谈到一个开发者在牛津的办公室租了一张桌子。这一现象将变得越来越普遍，因为越来越多的小型工作室建立时没有足够的资金让他们租用自己的办公室。一些专用场地像布鲁斯托尔（英国城市）的 Games Hub, 皇家利明顿矿泉市（英国小镇）的Arch Creatives和伦敦的Playhubs都提供便宜的共享工作空间，让众多创作人可以分享各自的想法和资源。
这些处于大学创业育成中心的地方，可以给不愿依赖发行商和投资基金的新一代开发者提供便利，或许可以催生具有更丰富实验性的项目。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game trend 1</title>
      <link>https://2016Peter.github.io/blog/game-trend-1/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2016Peter.github.io/blog/game-trend-1/</guid>
      <description>不久前，众多游戏开发者、发行商、分析师齐聚Brighton，参加一年一度的开发者大会。在这里总有一些具有争议性的议题，也有关于如何在快速细分的市场中赚钱的方法，当然也有一些在游戏行业的发展方向富有远见并有趣的议题。会议主题不只是在游戏设计方面，更多的是谈论商业化运作。下面是我们挑选的在不久的将来可能彻底改变游戏制作以及体验方式的一些主要趋势。
1. 家长将成为游戏拥护者
Nickelodeon的研究主任Alison York在谈到现代年轻人的游戏习惯时发现， 玩游戏长大的第一代玩家已为人父母，并将他们的兴趣和对游戏的认识传给了 他们的孩子。一份近期对英国家庭的调查显示，75%的父母会和孩子一起玩电 子游戏，并且10岁及以下的儿童在选择游戏方面主要听取父母的推荐。
同时，家庭成员聚在客厅的时间越来越多，越来越少的孩子们在他们自己房间看电视。可能每个人持有的设备不同（Nickelodeon通过自己收集以及调查Ofcom的数据得出，现在英国每个家庭平均持有8.4部数码设备），但他们比过去更加亲近。这使得父母与孩子一起在游戏中获得挑战和乐趣的需求剧增，算是一种Pixar效应。当然，任天堂在这一方面已研究多年，乐高也是如此，但是父母/孩子合作的游戏市场可能要在更多的千禧一代成为父母后才会获得实质性的增长。
 全方位的体验游戏  　Nickelodeon的调查显示，34%的11岁以下儿童拥有平板电脑，进入中学后会得到第一部智能手机。“这会让伴随着电子世界长大的一代在不停的游走于虚拟与现实世界之间。”York说，“他们期望体验每个平台从而全方位的进行游戏。”
《Moshi Monsters》,《Bin Weevils》以及《Angry Birds》的品牌效应从玩具、游戏到周边商品；在Skylanders, Disney Infinity 和任天堂的Amiibo 的带领下，游戏生态领域正在不断成长。预期在将来会有更多全方位的授权商品使孩子们可以在屏幕与生活中体验到更多游戏的乐趣。愤怒的小鸟主题乐园展示出游戏公司如何利用品牌效应扩张业务范围。反其道行之的当然也有：温莎的一个乐高乐园通过一个APP来提供游戏以及其他类似活动乐园的服务。
这并不一定会受限于统一品牌。我们希望在游戏、电影、电视以及网络上看到更多的“硬核”题材，共享更多的数字化产品。在这个领域已经有了一些大众题材的尝试——最出名的是美剧《光环：夜幕》和《抗争之城》，但这不会阻碍新项目的开发，因为跨平台分发也在不断演变。“现在有太多的渠道在寻求数字化内容。” Hi-Rez Studio的Todd Harris在未来游戏专题讨论会上说。你希望你的游戏成为一种人们会定期消费的生活方式、爱好、热情。看看微软的《量子裂痕》在2016年的表现吧。
 独立开发者尝试让玩家“动起来”  孩子们在Nottingham的GameCity festival上玩Alistair Aitcheson的体感游戏《疯狂点点点》。越来越多的独立开发者尝试微处理器，比如RFID（射频识别）和NFC（近场通讯）以及其他的操作方式。
制作与游戏搭配销售或者游戏周边的玩具不只局限于像动视和迪斯尼这样的发行商；3D打印变得越来越便宜，使得人形玩偶的制造变得更加容易并且成本低廉。像Sandboxr这样公司的壮大使得游戏开发者更容易制作并分销以游戏为主题的玩偶模型，亚马逊也已经向消费者发布了它的3D打印商店。
同时近场通讯技术也变得更加便宜并可能让更多的项目和产品创造更加生动的游戏生态体验。例如，Tawain的Monkey Potion 工作室开发的一款魔幻策略桌游Project Legion，它的每一个零件中都有NFC芯片，进行游戏时可以通过配套的APP进行交互，每一步行动都会展示在屏幕上。
Hi-Rez工作室提供3D打印服务来让玩家可以购买游戏《神之浩劫》中的3D打印人偶，但还不止于此。Harris在游戏研讨会上说：我们希望玩家去亚马逊买游戏，看到3D打印的主题产品时也一并买了，以此来展现游戏中很酷的元素。 在亚马逊的游戏开发的“传道者“Peter Heinrich指出这一预期已经十分接近“我认为我们到达了临界点，在未来的18到24个月 RFID以及体感设备将扮演非常重要的角色。”
独立开发者也在探索将数字和体感的游戏方式结合起来。英国开发者 Alistair Aitcheson使用廉价的Arduino开源电路板，创造无线连接游戏的“按键”放置在玩家周围。他的游戏CodexBash最多支持4个玩家同时进行游戏，他们需要抢先在对手之前破解密码，他们要做的则是在房间里试着找到正确的符号按钮并让它们以正确的顺序出现。他的下一个项目的特色是可穿着的按钮，使玩家变成可以走动的游戏手柄。Gamecityfestival中最引人注目的就是那些使用不同控制器操作的游戏。
　“电子产品属于平价商品。”Aitheson说，人人都可以买现成的Arduino，它容易编程而且只需要很简单的设置就可以使用。这意味着只需要一点电子知识和一些想象力，任何人都可以制作新奇的面向对象的游戏、控制器以及新的交互方式。
 游戏和社交媒体的界线变得模糊  Alphaber是一款巧妙的将社交分享机制融入游戏设计的手机益智游戏。这将会变得越来越普遍。
我们已经看到很多的虚拟游戏世界，像Moshi Monsters，Club Penguin，需要同时在游戏和社交网络操作。但新一代的游戏通过带宽以及社交属性的增强，可以创造更加动态的社交体验。在人们协同工作时，Minecraft已经变成了一个朋友间见面交流的首选，像Destiny和TheCrew已经在强调社会化、分享和玩家间的关联。即将出品的合作游戏更可能是基于社交而不只是游戏体验。
同时，当前的玩法中融入了社交分享功能，玩家不需要离开游戏就可以轻松的截图、录制视频并发送到社交网络中。智能手机上的填字游戏Alphabear将分享机制整合到游戏机制中，当玩家创造了新奇、有趣的段子时可以立即在Twitter上分享——完美的口碑营销。期待有更多的游戏将分享整合在游戏的设计之中。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>